［重要文宣］外媒調查報道：中共靠偷賬戶、冒認 令推特變成了帶風向平台 支國私企或有參與

美國的一家調查新聞機構在週四的報道中，細數了中國政府是如何把推特打造成一台宣傳機器的。

（原英文報導請twitter廣傳
）

自由東北電台、自由徐州電台、自由安徽電台......在推特上，自由亞洲電台最近多了一大堆冒牌貨。美國的一家調查新聞機構在週四的報道中，細數了中國政府是如何把推特打造成一台宣傳機器的。這篇報道的作者告訴本台，冒充推特用戶散播輿論就是當局的手段之一。
⋯⋯
美國新聞調查機構ProPublica的記者就注意到了這些現象。這家機構週四發佈長篇報道，剖析了中國政府是如何利用推特開展大外宣工作的。而值得注意的是，推特網站在中國被屏蔽。

這篇報道的作者之一傑夫(Jeff Kao)週五對本台記者表示，冒充自由亞洲電台的網絡身份混淆視聽，正是北京當局的手段之一。

「冒充者替換了推特用戶名中的一個字母，發佈與中國政府的意識形態相吻合的宣傳信息。這個賬號基本沒有真正的粉絲，但他的推文卻能得到上百個點贊和二十個轉發。我覺得這是政府正在嘗試的戰術之一。」

盜號是慣用手段之一

從去年8月開始，這家美國機構追蹤了上萬個假推特賬號，這些賬號疑似參與了與中國政府有關的擴大影響的行動。有些賬號事先竊取了一些外國推特用戶的登錄信息，然後轉而發佈有利於中國政府的宣傳內容。這些受害者包括美國北卡羅萊納州的一名教授、英國的一名網頁設計師、澳大利亞的一名商業分析師。

報道說，香港「反送中」運動和新冠疫情是這些假賬號近期的主要關注目標。報道舉例說，卡倫(Kalen Keegan)是美國內布拉斯加州的一名大學生。她近期突然發現，自己的推特賬號突然發佈了很多宣傳中共意識形態的中文推文。針對香港去年爆發的大規模示威運動，這些推文高度贊揚了香港警察、指控示威者試圖掀起一場「顏色革命」。

隨著武漢和周邊城市一月底全面停運，卡倫被盜的賬號突然刪除了涉及香港的推文，轉而開始就新冠疫情瘋狂發推。一個月後，卡倫的原始推特照片、用戶簡介等資料通通被換掉。至此，這位美國女足球運動員的推特賬號淪為一個名為「唐卡倫」的中共宣傳機器。

當被問及他們是否意識到了這些與中國政府有關的影響力行動，推特公司的一名發言人並沒有對ProPublica作出直接回應，只是表示他們運用科技和人工審核並存的方式監控推特平台，並識別和削弱這些試圖操縱平台的行為。如果公司今後掌握了任何宣傳動作具有政府背景的可靠證據，他們會公之於眾。

報道作者：宣傳內容成效不高

傑夫指出，他們的研究表明，儘管不少海外網友注意到了這些假賬號發佈的信息，但這種宣傳手段看上去收效甚微。

「這些假賬號發佈的信息很難說改變了任何人的觀點，因為這些賬號看上去太假了。但我覺得這些信息的確得以傳播到了他們的目標受眾當中。」

不過，這似乎並沒有減弱北京當局的宣傳攻勢。報道指出，一些相互關連的假推特賬號與北京「一網互通」科技有限公司有關。去年，一些假賬號推廣了一網互通的社媒營銷推文。半年前，推特公司公佈了一系列試圖在香港「反送中」運動中挑撥離間的中國推特賬號，其中一些賬號的推文與一網互通的推特賬號有關。

中國私企或參與政府宣傳工作

報道還透露，這家自稱「大數據營銷技術服務商」的公司，去年與統戰部主管的中國新聞社簽署了一份價值上百萬元的合約，幫助這家官媒擴大其推特賬號的影響力。但報道強調，與政府相關的影響力行動與一網互通之間的關係僅存在間接證據。也就是說，他們並沒有掌握一網互通參與了設立假推特賬號的直接證據。

本台週五致函一網互通，請求他們對這篇報道置評。截至發稿時，記者尚未收到這家公司的回復。

擁有超過15萬名推特粉絲的華盛頓人權組織「公民力量」創辦人楊建利說，他就是中國網絡水軍的重點攻擊對象之一。他週五對本台表示，中國的很多科技企業非常願意與政府展開業務合作，以實現雙贏。

「當局利用了很多私企來操作這樣的行動，而且很多私企願意為中國政府提供這種服務。很顯然，這些公司可以在政府的特權保護下，獲取更多的市場利益。」

北京當局利用海外熱門社媒平台進行政治宣傳或許早就不是什麼新鮮事了，但這篇報道顯示，推特已經成為了這場輿論戰的主擂台，而這可能就是美國政府所說的「科技極權主義」了。

自由亞洲電台記者家傲華盛頓報道 責編：申鏵 網編：洪偉

推

支那係冇私人企業架

國企咪私人企業 普通百姓根本唔可能叫企業

對抗支共真係好重要，未送中之前已經有人知道對抗支那資訊戰

除左支那，俄羅斯都好五毛網軍

文宣唔停得！

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡